爱人

网上看到的一篇小文。在浴室里洗澡，忘记拿干毛巾。平时，我会大声对妻子说：“哎，帮我拿一下干毛巾。”现在，妻子不在家，屋子里只有我一个人，我穿着湿裤从卫生间出来到卧室去翻干爽的毛巾。  有一部电影，己忘了片名。一个孩子在卫生间洗澡，突然间水浇到了脸上，睁不开眼，他扶着墙壁，大叫：“妈妈，毛巾。”  继而，男孩子呆在那里。他无声地哭了。  他的母亲不久前刚刚去世。以前，他就是这样习惯性地唤妈妈的。  我们需要一个人，一个很亲密能够在浴室里为你递上毛巾、衣裤的人。你小的时候是父母，长大了是你的爱人。  我们需要一个人，在自己心神疲惫的时候随叫随到，任凭自己发泄情绪而不会生气。  这样的一个人，不会很多。一辈子只能遇上一位，或者终老也不会遇上。珍惜眼前人，朋友们，七夕快乐！—— Jack